<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

	<string id="st_mag_rpk_drum_7.62x39">
		<text>Барабанный магазин на 75 патронов 7.62x39 RPK</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk_drum_7.62x39_descr">
		<text>
			Барабанный магазин на 75 патронов 7.62x39 RPK. Тяжелый и непрактичный, но очень забавный.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_rpk_drum_5.45x39">
		<text>Барабанный магазин RPK на 75 патронов 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_rpk_drum_5.45x39_descr">
		<text>
			Модифицированный барабанный магазин RPK на 75 патронов под патрон 5.45x39. Тяжелый и непрактичный, но очень забавный.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vepr_drum_12x70">
		<text>Барабанный магазин на 20 патронов 12x70 Вепрь-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr_drum_12x70_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для Вепрь-12. Несмотря на их сходство, Вепрь не может иметь общих магазинов с Сайгой.	
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_cbj_5.7x28_ss190">
		<text>Магазин на 100 патронов 5.7x28 CBJ PDW</text>
	</string>
	<string id="st_mag_cbj_5.7x28_ss190_descr">
		<text>
			Модифицированный спиральный магазин на 100 патронов 5.7x28, используемый в CBJ PDW. Обеспечивает огромный объем огня, но при этом несколько неудобен в обращении.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_cbj_9x19_fmj">
		<text>Магазин на 100 патронов 9x19 CBJ PDW</text>
	</string>
	<string id="st_mag_cbj_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Спиральный магазин на 100 патронов 9х19, используемый в CBJ PDW. Обеспечивает огромную скорострельность за счет некоторого неудобства в обращении.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_spectre_9x19_casket">
		<text>Магазин на 50 патронов 9x19 Spectre M4</text>
	</string>
	<string id="st_mag_spectre_9x19_casket_descr">
		<text>
			Четырехрядный магазин на 50 патронов для Spectre M4. Обладает большой огневой мощью, но очень тяжелый, а наличие четырехрядного магазина затрудняет быструю загрузку патронов.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_nato_5.56x45_cmag">
		<text>100 патронов 5.56x45 Beta C-Mag</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_cmag_descr">
		<text>
			Двухбарабанный магазин на 100 патронов, совместимый с винтовками НАТО. Обеспечивает большую огневую мощь, но чрезвычайно тяжел и требует много времени для заряжания.
		</text>
	</string>
    
    <string id="st_mag_mac10_11.43x23_fmj">
		<text>Стандартный магазин .45 ACP MAC 10</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mac10_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
            Стандартный магазин для MAC 10 smg. Вмещает 30 патронов калибра .45 ACP. При высокой скорострельности пистолета они быстро заканчиваются.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mac11_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 MAC 11</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mac11_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Магазин на 32 патрона для компактного пистолета MAC 11. При высокой скорострельности этого пистолета магазин может закончиться в течение нескольких коротких секунд.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp9_5.7x28_ss190">
		<text>Модифицированный магазин 5.7x28 MP9</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp9_5.7x28_ss190_descr">
		<text>
			Модифицированный магазин на 30 патронов, используемый в MP9. Переделан для стрельбы патронами 5,7x28.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp9_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 MP9</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp9_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин 9x19 на 30 патронов, используемый в MP9. Их гораздо интереснее выбрасывать, чем заряжать.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_raffica_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 Beretta 93R</text>
	</string>
	<string id="st_mag_raffica_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Beretta 93R, вмещающий 20 патронов. Может использоваться и в модели 92F.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_raffica_9x18_fmj">
		<text>Модифицированный магазин 9x18 Beretta 93R</text>
	</string>
	<string id="st_mag_raffica_9x18_fmj_descr">
		<text>
			Магазин Beretta 93R, модифицированный под более распространенный патрон 9x18 Макарова.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vbr_5.7x28_ss190">
		<text>Модифицированный магазин 5.7x28 VBR</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vbr_5.7x28_ss190_descr">
		<text>
			Модифицированный магазин на 15 патронов, используемый в VBR. Хотя в VBR обычно используются магазины от Глок, для переделки под 5.7x28 потребовался магазин, изготовленный на заказ.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_glock_33_9x19_fmj">
		<text>Увеличенный магазин Глок 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_33_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Удлиненный магазин Глок на 33 патрона. Наиболее полезен для автоматических моделей Глок или карабинов пистолетного калибра, к которым подходят магазины Глок.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_glock_33_9x18_fmj">
		<text>Увеличенный магазин Глок 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_33_9x18_fmj_descr">
		<text>
			Удлиненный магазин Глока на 33 патрона, модифицированный для стрельбы патронами 9х18. Это позволяет Глоку обеспечивать большую огневую мощь, чем многие SMG.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_bigben_9x39_pab9">
		<text>Модифицированный магазин Desert Eagle 9x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_bigben_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Специальный магазин 9x39 Desert Eagle, используемый в тяжелом пистолете «Big Ben». Как патрон винтовочного калибра помещается в магазин пистолетного калибра - загадка сама по себе.
		</text>
	</string>

		<string id="st_mag_pm_drum_9x18_fmj">
		<text>9x18 ПМ Барабанный магазин</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pm_drum_9x18_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 80 патронов для пистолета ПМ. Предназначен для использования одной рукой вместе со щитом в полицейской роли, где требуется непрерывный объем огня, без возможности постоянной перезарядки.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_pm_drum_9x19_fmj">
		<text>Модифицированный барабанный магазин 9x19 ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pm_drum_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Модифицированный барабанный магазин на 80 патронов для пистолета ПМ. Позволяет пистолету ПМ в большинстве ситуаций вести огонь в таком объеме, в котором он, вероятно, не нуждается.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_svd_magnum_300">
		<text>Нестандартный магазин для СВДК .338</text>
	</string>
	<string id="st_mag_svd_magnum_300_descr">
		<text>
		Нестандартный магазин .338 Lapua Magnum для использования с экспериментальным .338 СВДК. Очень похож (хотя и не совместим) с магазином, используемым в СВЧ-8.6.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vp70_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 VP70</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vp70_9x19_fmj_descr">
		<text>
		Стандартный магазин для пистолета HK VP70. Он примечателен тем, что является ранним примером магазина двойного сложения, обеспечивая VP70 превосходную емкость по сравнению со многими другими пистолетами той эпохи. Тем не менее, скорострельность этого пистолета составляет 3 патрона, что позволяет сделать всего 6 нажатий на спусковой крючок до того, как он опустеет.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hpsa_2022_9x19_fmj">
		<text>Стандартный 9x19 FN High Power магазин</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hpsa_2022_9x19_fmj_descr">
		<text>
		Стандартный магазин для пистолета FN High Power. Несмотря на схожий внешний вид, из-за модификаций, позволяющих увеличить емкость, магазины для High Power несовместимы с оригинальным Hi-Power и наоборот.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hpsa_2022_9x18_fmj">
		<text>Модифицированный 9x18 FN High Power магазин</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hpsa_2022_9x18_fmj_descr">
		<text>
		Модифицированный магазин для пистолета FN High Power, переделанный под патрон 9х18. Несмотря на схожий внешний вид, из-за модификаций, позволяющих увеличить емкость, магазины для High Power несовместимы с оригинальным Hi-Power и наоборот.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ak_cheeki_7.62x39">
		<text>Магазин АК на 100 патронов 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ak_cheeki_7.62x39_descr">
		<text>
		Нелепый магазин для АК на 100 патронов 7.62x39. Крайне непрактичный и ненадежный, практически не встречается, чтобы эти магазины можно было зарядить больше половины емкости без существенных проблем. Лучше всего они подходят не более чем для украшения. Каким-то чудом этот конкретный магазин работает идеально.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_saiga_m3_5.45x39">
		<text>Магазин Сайга на 20 патронов 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga_m3_5.45x39_descr">
		<text>
		Магазин на 20 патронов 5.45x39 для карабинов Сайга. Хотя внешне магазин похож на стандартный магазин АК на 30 патронов 5.45x39, он вмещает только 20 патронов и не является взаимозаменяемым.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_saiga_m3_5.56x45">
		<text>Магазин Сайга на 20 патронов 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga_m3_5.56x45_descr">
		<text>
		Магазин на 20 патронов 5.56x45 для карабинов Сайга. Хотя внешне магазин похож на стандартный магазин АК на 30 патронов 5.56x45, он вмещает только 20 патронов и не является взаимозаменяемым.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_ots27_7.62x25_p">
		<text>Модифицированный магазин на 18 патронов 7.62x25 ОЦ-33</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ots27_7.62x25_p_descr">
		<text>
		Модифицированный магазин 7,62х25 для ОЦ-33, переделанного под 7,62 Токарева. Он в значительной степени заимствует конструкцию магазина от ОЦ-27-7.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_trophy_ak_7.62x54">
		<text>Магазин Трофейный АК на 30 патронов 7.62x54 </text>
	</string>
	<string id="st_mag_trophy_ak_7.62x54_descr">
		<text>
		Магазин на 30 патронов, вмещающий патроны 7.62x54 всех типов. То, что патроны калибра 7.62x54 помещаются в обычный магазин калибра 5.45x39, еще раз подтверждает легендарный статус этого оружия и его предыдущего владельца.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_mk48_7.62x51">
		<text>Стандартная коробка 7.62x51 MK48</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mk48_7.62x51_descr">
		<text>
		Коробка с лентой на 100 патронов под патрон 7,62x51. По сравнению с 5.56x45, используемым в M249, более крупный патрон 7.62x51 обеспечивает значительное увеличение дальности и урона, хотя его гораздо тяжелее носить.
		</text>
	</string>

</string_table>