<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

    <string id="st_wpn_vepr_ar">
		<text>Вепрь 7.62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr_ar_descr">
		<text>Вепрь - это первый отечественный автомат украинского производства, который был анонсирован в 2003 году и разработан Государственным космическим агентством Украины. Он был создан для замены АКМ и АК-74, состоящих на вооружении Украины, и, как было заявлено, обладает революционными усовершенствованиями по сравнению с АК-74. Практически, автомат представляет собой модификацию АКМ в компоновке буллпап и имеет схожие с АК-74М характеристики. Благодаря конфигурации "буллпап" автомат получился более компактным, однако это связано с недостатками эргономики и тяжелым спусковым крючком. Винтовка так и не получила широкого распространения, ограниченное количество экземпляров попало в руки военнослужащих и в зоне встречается редко. Несколько автоматов были переделаны под патрон 7,62х39 мм, под стандартные магазины АКМ. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел ПСО-1 \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vepr_ar_custom">
		<text>Вепрь</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr_ar_custom_descr">
		<text>Вепрь - это первый отечественный автомат украинского производства, который был анонсирован в 2003 году и разработан Государственным космическим агентством Украины. Он был создан для замены АКМ и АК-74, состоящих на вооружении Украины, и, как было заявлено, обладает революционными усовершенствованиями по сравнению с АК-74. Практически, автомат представляет собой модификацию АКМ в компоновке буллпап и имеет схожие с АК-74М характеристики. Благодаря конфигурации "буллпап" автомат получился более компактным, однако это связано с недостатками эргономики и тяжелым спусковым крючком. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел ПСО-1  \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-4 \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpk_drum">
		<text>РПК (барабанный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_drum_descr">
		<text>7,62-мм ручной пулемёт Калашникова (РПК) - советский ручной пулемёт, созданный на основе автомата АКМ. Принят на вооружение советской армии в 1961 году. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием. Ручной пулемёт РПК был принят на вооружении в армиях более 20 стран. В некоторых странах производятся его варианты или копии. Например, в Югославии выпускались ручные пулемёты «системы Калашникова» 72В1 под патрон 7,62x39, которые отличались оребрением части длины ствола, и 72АВ1, имевшие металлический приклад. Барабан на 75 патронов повышает огневую мощь, но увеличивает вес оружия и делает его более громоздким. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, ACOG, ПСО-1М \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-1 \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vepr12_drum">
		<text>Вепрь-12 (барабанный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12_drum_descr">
		<text>Вепрь-12 Молот - российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований (как правило, по практической стрельбе в открытом классе), самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии «Сайга-12». Гладкоствольные ружья «Вепрь-12» унаследовали общую компоновку и устройство ручного пулемёта РПК с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора, однако затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учетом использования ружейных патронов, а ударно-спусковой механизм лишён автоспуска.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-1\n \n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_cbj">
		<text>Saab-Bofors CBJ PDW</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cbj_descr">
		<text>Saab CBJ-MS PDW - шведский пистолет-пулемет, предназначенный для использования в качестве оружия индивидуальной защиты (PDW). Это небольшой и компактный пистолет-пулемет модульной конструкции под патрон 9х19 мм и 6,5х25 мм CBJ, но амбициозные техники зоны переделали это оружие под патрон 5,7х28 мм FN. Пистолет-пулемет построен на базе израильского пистолета-пулемета Uzi. Среди его особенностей - необычное для SMG оборудование, такое как сошки, магазин на 100 патронов, передняя рукоятка, которая также может служить в качестве корпуса запасного магазина, и направляющая для оптики. CBJ относительно легкий - 2,8 кг, но по сравнению с современными PDW с полимерными деталями он самый тяжелый из них. В Зоне CBJ встречается очень редко, лишь несколько штук попали в отряды наемников, которые используют это оружие для повышения своей огневой мощи. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spectre">
		<text>SITES Spectre M4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spectre_descr">
		<text>Spectre M4 - пистолет-пулемет калибра 9x19 мм, разработанный в 1980-х годах итальянской компанией SITES для использования в контртеррористических и полицейских подразделениях. Он имеет компактную конструкцию и высокую скорострельность. Очень короткий ствол и компактные размеры ставят его в один ряд с таким оружием, как MP5K или Kiparis. Магазины повышенной емкости вмещают 50 патронов калибра 9х19 мм, что позволяет вести длительную стрельбу, несмотря на то, что оружие стреляет очень быстро - 850 выстрелов в минуту. В целом, Spectre - это очень компактный гибрид пистолета-пулемета и пистолета-пулемета, но его мощность и огневая мощь довольно высоки. В Зоне пистолеты-пулеметы Spectre иногда продаются на черном рынке и пользуются популярностью за свою отличную управляемость, малый вес и компактные размеры, что делает их очень хорошим оружием для мусорщиков и охотников за артефактами, которым не нужно боевое оружие, а просто хочется иметь при себе что-то легкое для личной защиты от мутантов и бандитов на близком расстоянии. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mg36">
        <text>MG36</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_mg36_descr">
        <text>ручной пулемёт на базе G36. Имеет утяжелённый ствол возле патронника и сошки. Произведено несколько сотен в 1995 году и в том же году был отменен серийный выпуск, по причине неудовлетворенности солдат Бундесвера продолжительностью непрерывного огня \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО\n \n</text>
    </string>

	<string id="st_wpn_fn2000_gl">
		<text>FN F2000 GL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_gl_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийской фирмой FN Herstal автомат. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел (интегрированный)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт GL1 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fnfalo">
		<text>FN FALO</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalo_descr">
		<text>FN FALO (французский Fusil Automatique Lourd) - это вариант взводного автоматического оружия культового FN FAL. По сравнению со стандартным FAL, FALO имеет более тяжелый ствол, сошки и магазин на 30 патронов. В отличие от FAL, FALO получил лишь ограниченное распространение, в первую очередь в канадских вооруженных силах под обозначением C2A1 и в Австралии под обозначением L2A1. В своей роли FALO не очень понравился, поскольку сравнительно небольшой вес и емкость магазина на 30 патронов ограничивали его возможности по ведению точного и продолжительного автоматического огня. В конечном итоге FALO был заменен вариантами FN Minimi. Этот пистолет был модифицирован в псевдо DMR конфигурацию с изменением положения сошек и установкой оптики переменной мощности, однако его точность ниже, чем у специально созданного DMR. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел 9x40 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mac">
		<text>MAC Model 10</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mac_45_descr">
		<text>Military Armament Corporation Model 10, официальное сокращение "M10" или "M-10", более известное как MAC-10, - компактный пистолет-пулемет, разработанный Гордоном Б. Ингрэмом в 1964 году. Он выпускается под патрон .45 ACP или 9 мм. Для MAC-10 был разработан двухступенчатый подавитель фирмы Sionics, который не только снижает уровень шума, но и облегчает ведение огня на полном автомате (хотя при этом пистолет становится менее компактным и скрытым). \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель .45ACP </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mac11">
		<text>MAC Model 11</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mac11_descr">
		<text>Ingram MAC-11 (Military Armament Corporation Model 11) - субкомпактный пистолет-пулемет, разработанный американским конструктором Гордоном Ингрэмом в компании Military Armament Corporation (MAC) в 1970-х годах в Паудер-Спрингс, штат Джорджия. Оружие представляет собой субкомпактную версию модели 10 (MAC-10) и имеет патронник меньшего калибра .380 ACP или 9 мм. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m16a4_sniper">
		<text>M16A4 SAM-R</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a4_sniper_descr">
		<text>Американская винтовка Squad Advanced Marksman Rifle (SAM-R) - это сильно модифицированная винтовка серии M16, предназначенная для повышения точности стрельбы на дальних дистанциях, что позволяет пехотным подразделениям увеличить огневую мощь. По сути, это M16A4, оснащенная более тяжелым, точным стволом из нержавеющей стали, двухступенчатым спусковым крючком и мощным оптическим прицелом Leupold. Ствол свободно плавает, а специальная рукоятка не соприкасается со стволом.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Leupold 3-9x36 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp9">
		<text>Brugger-Thomet MP9-N</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp9_descr">
		<text>MP9 - компактный пистолет-пулемет, разработанный и произведенный швейцарской компанией Brugger and Thomet Co. Сам по себе он является дальнейшим развитием проекта Steyr TMP, который был продан компанией Steyr в 2001 году. MP9 обладает высокой скорострельностью - 900 выстрелов в минуту, но при этом относительно прост в управлении и удобен в стрельбе. MP9-N - это более совершенный вариант, стреляющий с увеличенным темпом 1100 выстрелов в минуту. Он эффективен в качестве PDW или для скрытого ношения охранниками и телохранителями. В настоящее время его используют многие полицейские и службы безопасности, в том числе из Франции, Швейцарии и Таиланда. Чтобы усилить его роль в качестве PDW, некоторые техники, обладающие большим мастерством, чем разум, переделали некоторые из этих пистолетов под патрон 5.7x28. В результате получилась удивительно эффективная и недорогая альтернатива P90. \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rspartan">
		<text>SPR 453 (авто)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rspartan_descr">
		<text>Remington Spartan 453, также известное как SPR 453, - это газоотводное полуавтоматическое ружье. Это американский импорт российского ружья Байкал МР-153, произведенного Ижевским механическим заводом в Ижевске, Россия, и продаваемого и распространяемого компанией Remington Arms. Послепродажные модификации позволили перевести ружье на автоматический огонь. Хотя значительная отдача, высокая цикличность и малая мощность этого пистолета ограничивают его практичность, он все еще остается разрушительным в ближнем бою. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aek919k">
		<text>АЕК-919К «Каштан»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek919k_descr">
		<text>АЕК-919К «Каштан» - российский автоматический пистолет-пулемет под патрон 9х19 мм Парабеллум и 9х19 мм Макарова. под патроны 9х19 мм Парабеллум и 9х18 мм Макарова, разработанный Ковровским механическим заводом.  АЕК-919 предлагается в качестве оружия для некоторых категорий личного состава (экипажи самолетов и боевых машин), а также спецподразделений правоохранительных органов. Компактные размеры пистолета привели к тому, что некоторые используют его в качестве боевого оружия, где повышенная управляемость достигается за счет управляемости и веса. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1_desert">
		<text>Камуфлированный MK18 CQBR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_desert_descr">
		<text>Mk18 - это специальный укороченный карабин с удлиненным стволом для улучшения управляемости и снижения веса. По сути, Mk18 - это карабин M4A1, оснащенный Close Quarter Battle Receiver (CQBR) - сменным верхним приемником со стволом длиной 10,3 дюйма (262 мм). Укороченный ствол делает оружие значительно более компактным и удобным для использования на транспортных средствах и в узких замкнутых пространствах. Mk18 хвалят за легкий вес и малые габариты, что делает его очень удобным в обращении. Однако у него есть и недостатки. Короткий ствол обеспечивает недостаточную скорость пули для идеальных поражающих свойств. Тем не менее, Mk18 является очень хорошим оружием в своей нише, и хотя ему не хватает универсальности 14-20-дюймовых винтовок, он остается очень эффективным при использовании в подходящих ситуациях. Это конкретное оружие было дополнительно специализировано для операций CQC, оно оснащено четырехрядным магазином на 60 патронов, повышенной скорострельностью и голографическим прицелом. Эти особенности увеличили его вес и ухудшили управляемость, хотя возросшая огневая мощь с лихвой компенсирует затраты. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел (интегрированный)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pm_drum">
		<text>Пистолет Макарова (барабанный магазин)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_drum_descr">
		<text>9-мм пистоле?т Мака?рова (ПМ, Индекс ГРАУ — 56-А-125) — советский самозарядный пистолет, разработанный советским конструктором Николаем Фёдоровичем Макаровым в 1948 году. Принят на вооружение в 1951 году. Является личным оружием нападения и защиты, предназначенным для поражения противника на коротких расстояниях, в вооружённых силах и правоохранительных органах, а также одним из самых массовых пистолетов в СССР и современной России. Этот пистолет оснащен барабаном на 80 патронов, что было сделано для того, чтобы можно было вести длительный огонь одной рукой, как правило, в роли полицейского, прикрываясь щитом. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_raffica">
		<text>Beretta 93R</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_raffica_descr">
		<text>Beretta 93R (итал. Raffica — оружейная очередь) — итальянский автоматический пистолет, разработанный компанией Beretta на основе самозарядного пистолета Beretta 92 в 1970-х годах для правоохранительных органов и военных. Особенность это пистолета заключается в том, что помимо одиночного огня он способен вести автоматический огонь очередями по три выстрела. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vbr">
		<text>VBR PDW</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vbr_descr">
		<text>VBR-PDW - это оружие индивидуальной защиты под патрон 7,92?24 мм, разработанное и произведенное компанией VBR в Бельгии. Оружие использует автоматику с выдвижным прикладом и интегрированной цевьем. Кроме того, в винтовку встроены три прицельных приспособления: мушка и два перекидных апертурных прицела. Пистолет может быть выполнен под патрон 9x19 мм Парабеллум. Оружие использует стандартные магазины Glock двойного сложения. Этот пистолет был переделан под калибр 5,7х28 мм, став альтернативой FN Five-seveN.\n \n 
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 5.7 </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g18c">
		<text>Glock 18C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g18c_descr">
		<text>Glock 18C - пистолет-пулемет калибра 9х19 мм, созданный на базе Glock 17, современного пистолета с ударно-спусковым механизмом в полимерном корпусе, разработанного в конце 1970-х годов в Австрии. По умолчанию на пистолете установлен селектор переключения режимов огня, имеющий два положения - полуавтомат и полный автомат. Благодаря немодифицированной конструкции пистолет стреляет с очень высоким циклическим темпом 1200 об/мин. Кроме того, G18C имеет ствол, выполненный в виде компенсатора для снижения дульного сужения в автоматическом режиме. Пистолет Glock 18 был принят на вооружение армиями многих стран, подразделениями спецназа и полицейскими департаментами. Пистолеты Glock 18 недоступны для гражданских лиц и обычно стоят намного дороже стандартных пистолетов Glock. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель GemTech</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_psg1">
		<text>HK SR9 TC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_psg1_descr">
		<text>Heckler and Koch SR9 - серия охотничьих и целевых винтовок, созданная на базе Heckler &amp; Koch HK91 и включающая в себя детали от снайперских винтовок PSG-1 и MSG-90. В первоначальной конфигурации винтовка имела приклад с отверстием под большой палец, но в варианте SR9 TC (Target Competition) он заменен на регулируемый приклад PSG-1, включающий также снайперскую спусковую группу PSG-1 и рукоятку. Поскольку винтовки SR9 TC были выпущены в ограниченном количестве, вполне вероятно, что это репродукция, созданная с использованием деталей с вторичного рынка, чтобы лучше имитировать внешний вид оригинальной PSG-1. Точность этой винтовки не соответствует уровню настоящей PSG-1, однако она значительно легче и прочнее, что позволяет ей лучше функционировать в качестве DMR.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Hensoldt ZF PSG-1 6x42 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_remington870_slug">
		<text>нарезной Remington 870</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_slug_descr">
		<text>Remington 870 - это гладкоствольное помповое оружие. Магазин сделан по типу трубчатого и размещается под стволом. Самый распространённый вариант 870 адаптирован под боеприпасы 12-го калибра, иные же разновидности предполагают использование других калибров.\nИспользуется для вооружения силовых структур различных стран, а также для охоты на зверей разных размеров. В 70-х годах прошлого столетия появилась военная версия дробовика, которая отличалась магазином на 7 патронов, установленным штык-ножом, накладками для предотвращения ожогов владельца. Металлические детали снаружи защищены матовым покрытием, которое исключает возможность появления бликов и возникновение коррозии. Этот 870 был адаптирован для охоты с пулями, оснащен оптикой с увеличением и нарезным стволом, что обеспечивает лучшую стабилизацию и точность, но исключает возможность стрельбы картечью. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Leupold FX-I Rimfire 4x28 (интегрированный)  \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_saiga_bp">
		<text>Сайга-12С Буллпап</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_bp_descr">
		<text>Это ружье с конфигурацией буллпап, созданное на основе Сайги-12С. Это ружье было создано как личный проект какого-то оружейника, как оно попало в Зону - никто не знает. Было сделано несколько модификаций, включая перенос рукоятки заряжания на левую сторону ствольной коробки. В результате этих модификаций оружие получило несколько более высокую точность и меньшую отдачу по сравнению с обычной "Сайгой", хотя циклическая отдача при этом уменьшилась. Небольшие габариты также повышают его пригодность для стрельбы в ближних помещениях, хотя конфигурация "буллпап" может показаться некоторым неудобной. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ПБС-1\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_cool">
		<text>АКС-74У «ОКП-7»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_cool_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы. Это редкий вариант, предпочитаемый некоторыми представителями элиты Зоны и встречающийся только в их руках. Единственный способ получить такую винтовку - забрать ее из рук предыдущего владельца, что является символом статуса в Зоне. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел ОКП-7 (интегрированный) \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-4 \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hk51">
		<text>HK51</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_hk51_descr">
		<text>HK51 - это укороченный вариант боевой винтовки G3. Вопреки распространенному мнению, он был разработан не компанией Heckler and Koch, а Fleming Arms для британского спецназа. Короткие размеры HK51 улучшают управляемость, но снижают надежность и делают винтовку более склонной к перегреву. Короткий ствол также приводит к более яркой дульной вспышке и более громкому звуковому сигналу, а также к увеличению отдачи, которая и так довольно высока из-за мощного патрона 7.62x51 мм. Патрон также теряет дульную скорость, что снижает его мощность. HK51 был принят на вооружение SAS и SBS, но из-за своих недостатков был снят с производства после появления карабинов HK53, использующих патроны 5.56x45 мм, которые больше подходили для карабинов длиной 9-12.5 дюймов. В дальнейшем HK51 был представлен на свободном рынке в полуавтоматическом варианте, созданном на основе винтовок HK91 (гражданский полуавтоматический вариант G3) и приспособленном для использования мебели MP5. Прицел HAMR, установленный на данном образце, позволяет быстро поражать цели как на близких, так и на средних дистанциях. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел HAMR (интегрированный) </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_psg1a1">
		<text>HK PSG-1A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_psg1a1_descr">
		<text>PSG-1 - это высокоточная винтовка, созданная на базе боевой винтовки G3. С самого начала она разрабатывалась как полицейская снайперская винтовка, обеспечивающая максимальную точность стрельбы. Она может похвастаться очень высокой точностью, но при этом чрезвычайно дорога, что привело к ограниченным продажам и прекращению производства в 2010 году. После массового убийства в Мюнхене в 1972 году Германии потребовалась самозарядная винтовка, обеспечивающая максимальную точность стрельбы, что в итоге привело к появлению этого пистолета и модели WA2000. Механически он похож на G3, но имеет особенности, обеспечивающие более высокую точность. Точность PSG-1 близка к точности снайперских винтовок с продольно-скользящим затвором, что является исключительным для самозарядного оружия. Вес, цена и довольно хрупкая конструкция винтовки делают ее непригодной для военного применения, что привело к созданию MSG90, усовершенствованной с учетом военных условий. Вариант PSG-1A1 имеет два основных усовершенствования: изменение положения рукоятки заряжания для предотвращения вмешательства в оптику и обновление прицела Schmidt &amp; Bender 3-12?50 Police Marksman II.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Schmidt &amp; Bender 3–12?50 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza_545">
		<text>ОЦ-14-2А «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_545_descr">
		<text>ОЦ-14-2А - экспериментальная модель штурмовой винтовки «Гроза» в варианте булл-пап под патрон 5,45х39 мм. Он так и не был доведен до конца из-за предпочтения более мощного патрона 7.62x39 мм при данной длине ствола. В данном случае речь идет о заказной зоне, имитирующей экспериментальный вариант путем тщательной замены ствола, что позволяет оружию стрелять более распространенным патроном 5,45x39 мм. Он также был модифицирован для использования более распространенного прицела ПСО-1М. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел ПСО-1М \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_groza_tactical">
		<text>Гроза Тактический</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_tactical_descr">
		<text>Редкий вариант винтовки ОЦ-14 Гроза буллпап, предназначенный для скрытых операций в зоне. Это оружие оснащено встроенным подавителем и направляющими Пикатинни, облегчающими установку различной оптики, но уже не имеет встроенного гранатомета. Кроме того, пистолет был переделан под распространенный патрон 5,45x39 мм, что упрощает процесс пополнения запасов в потенциально длительных экспедициях. Это оружие предпочитают некоторые военные сталкеры. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5.45 интегрированный подавитель \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы ПО4х34, ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, «EOTech» \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_big_ben">
		<text>«Big Ben»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_big_ben_descr">
		<text>Специальная форма Desert Eagle, которая представляет собой мощный пистолет, переделанный для стрельбы винтовочными пулями. Как это достигается, неизвестно, но эти пистолеты нравятся определенному типу ученых.   \n \n 
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] коллиматорный прицел DeltaPoint Sight (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aa12">
		<text>AA-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_descr">
		<text>AA-12 (Auto Assault-12), первоначально разработанный и известный как Atchisson Assault Shotgun, - автоматический боевой дробовик, разработанный в 1972 году Максвеллом Атчиссоном. Наиболее характерной особенностью ружья является система постоянной отдачи, снижающая ощутимую отдачу. Текущая версия 2005 года разрабатывалась в течение 18 лет с момента продажи патента компании Military Police Systems, Inc. Оригинальная конструкция легла в основу нескольких более поздних образцов оружия, включая боевой дробовик USAS-12. Дробовик стреляет только в полностью автоматическом режиме. Однако относительно низкая циклическая скорострельность, составляющая около 300 выстрелов в минуту, позволяет стрелку вести полуавтоматический огонь де-факто при коротком нажатии на спусковой крючок. Питание осуществляется либо из коробчатого магазина на 8 патронов, либо из барабанного магазина на 20 или 32 патрона. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель АТГ \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aa12_cust">
		<text>Заказной AA-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_cust_descr">
		<text>AA-12 (Auto Assault-12), первоначально разработанный и известный как Atchisson Assault Shotgun, - автоматический боевой дробовик, разработанный в 1972 году Максвеллом Атчиссоном. Наиболее характерной особенностью ружья является система постоянной отдачи, снижающая ощутимую отдачу. Текущая версия 2005 года разрабатывалась в течение 18 лет с момента продажи патента компании Military Police Systems, Inc. Оригинальная конструкция легла в основу нескольких более поздних образцов оружия, включая боевой дробовик USAS-12. Дробовик стреляет только в полностью автоматическом режиме. Однако относительно низкая циклическая скорострельность, составляющая около 300 выстрелов в минуту, позволяет стрелку вести полуавтоматический огонь де-факто при коротком нажатии на спусковой крючок. Питание осуществляется либо из коробчатого магазина на 8 патронов, либо из барабанного магазина на 20 или 32 патрона. Данный образец включает в себя оптику с малым увеличением, а также несколько других дополнительных аксессуаров. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] (интегрированный) прицел AC11090 \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g36_heavy">
        <text>MG36E</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_g36_heavy_descr">
        <text>MG36 - это легкий пулеметный вариант штурмовой винтовки H&amp;K G36. Он оснащен магазином Beta C-Mag на 100 патронов, тяжелым стволом и сошкой, стреляет стандартным патроном 5,56 мм НАТО, как и другие варианты семейства G36. MG36E - экспортный вариант MG36, лишенный характерного двойного прицела, но позволяющий устанавливать альтернативную оптику. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел ACOG \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n \n</text>
    </string>

	<string id="st_wpn_svd_ghille">
		<text>СВД Ghillie </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_ghillie_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров. На эту модель был наложен камуфляж ghillie, что затрудняет идентификацию пользователя. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел ПСО-1 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svdk">
		<text>СВДК .338</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svdk_descr">
		<text>СВДК - российская высокоточная винтовка семейства винтовок СВД под патрон 9,3?64 мм 7Н33. Она была создана для поражения целей, слишком сложных для стандартных снайперских винтовок калибра 7,62?54 ммR, таких как СВ-98 или СВД, например, штурмовиков в тяжелых бронежилетах или вражеских снайперов за укрытиями. Это экспериментальная модель, выполненная под патрон .338 Lapua Magnum с целью повышения эффективности стрельбы по дальним целям. Она заимствует некоторые аспекты у SVCh-8.6, другой современной снайперской винтовки, созданной на основе СВД, также стреляющей патронами .338 Lapua Magnum. На этой модели установлена старая оптика 1ПН58, однако без дальнейшей модернизации возможность ночного видения была отключена. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел 1ПН58 (интегрированный) \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель КЗРЗП \n\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rgm40">
		<text>РГМ-40 «Кастет»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rgm40_descr">
		<text>Гранатомет РГМ-40 «Кастет» - это автономная версия российского гранатомета ГП-30 с телескопическим прикладом, пистолетной рукояткой типа АК и перекидным тангенциальным прицелом. Это однозарядное дульнозарядное оружие с самовзводным ударно-спусковым механизмом, имеющее высокую степень сходства с ГП-30. Он был разработан в основном для использования в полиции с нелетальными гранатами, но пользуется популярностью и среди солдат. Автономные гранатометы вновь обретают популярность, поскольку установленные подствольные гранатометы слишком сильно увеличивают вес оружия и изменяют баланс, снижая практическую точность и делая неудобным их длительное ношение. \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vp70">
		<text>модифицированный HK VP70M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vp70_descr">
		<text>Volkspistole ("Народный пистолет") 70 - самозарядный пистолет под патрон 9х19 мм, разработанный компанией Heckler and Koch. Он был разработан как дешевый самозарядный пистолет, который можно было быстро перепрофилировать в пистолет-пулемет с полимерным прикладом. VP70 был достаточно революционной конструкцией с множеством современных функций. Это был первый массовый полимерный пистолет, предшествовавший Glock 17 на 12 лет, с подпружиненным ударником и магазином повышенной емкости на 18 патронов с двойным стеком. VP70M - это военный вариант с возможностью крепления приклада, внутри которого размещен механизм перезарядки и селекторный переключатель. В режиме стрельбы очередями циклическая скорость пистолета достигает 2200 оборотов в минуту, однако даже с прикладом ее трудно контролировать, и польза от этого невелика. Обычно без приклада пистолет работает только в полуавтоматическом режиме, однако данный образец был модифицирован для стрельбы очередями, хотя это лишило его возможности вести одиночный огонь. \n \n 
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_hpsa_2022">
		<text>FN High Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_2022_descr">
		<text>FN High Power - пистолет калибра 9x19 мм от FN Herstal, выпущенный в 2022 году и представляющий собой первый " Browning Hi-Power", произведенный FN после прекращения производства Hi-Power в 2018 году. High Power не является простым клоном Hi-Power, он отличается многочисленными усовершенствованиями, такими как увеличенная емкость на 17 патронов, амбидекстерная система управления, а также изменения, предотвращающие перекусывание молотка. Эти изменения, помимо прочего, привели к отсутствию общности деталей и несовместимости магазинов со старыми Hi-Power. Внутри пистолет отличается от оригинального Hi-Power, хотя внешнее сходство было тщательно продумано. Хотя первоначальный владелец этого пистолета внес изменения, позволяющие установить оптику, высокая стоимость оружия и этого процесса привела к установке дешевого и довольно сложного в использовании зеркального прицела. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] рефлекторный прицел (интегрированный) \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм (после модификации)</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_lr300_sniper">
		<text>Снайпер LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_sniper_descr">
		<text>В то время как обычный LR-300 лучше всего подходит для ведения боя на близких дистанциях, этот конкретный пистолет был модифицирован для стрельбы на большие расстояния, что повысило точность, но снизило скорострельность. На пистолет также были установлены встроенный подавитель, гранатомет и оптический прицел. Можно предположить, что этот пистолет будет использоваться как дешевый аналог снайперской винтовки. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО (интегрированный)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Trijicon TARS (интегрированный)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт М203 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svu_sniper">
		<text>ОЦ-03 СВУ-A с камуфляжем военным </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_sniper_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы - самый компактный вариант из семейства винтовок СВУ и СВД. Её уникальной особенностью является автоматический режим стрельбы, добавленный по требованию МВД РФ. Хотя, в целом, данное оружие не предназначено для ближнего боя, автоматический режим огня оказывается полезен в экстренных случаях, когда снайпер оказывается обнаружен противником. Обратной стороной уменьшенных габаритов является сниженная точность и скорость полёта пули. Чтобы компенсировать сильную отдачу при автоматической стрельбе, СВУ-А комплектуется интегрированным глушителем-пламегасителем, который также является эффективным дульным тормозом. Именно эту модель СВУ-А предпочитают военные сталкеры, она оснащена прицелом 1П59 3-10x Гиперон и съемным подавителем.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел 1П59 Гиперон (интегрированный) \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель КЗРЗП \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_spas12_slug">
		<text>нарезной SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_slug_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами. Данная модель имеет нарезной ствол, что значительно повышает ее точность при стрельбе пулями. Однако использование дроби невозможно. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел ACOG (интегрированный) \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_556">
		<text>FN SCAR-L</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_556_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-L (Light) заточена под ведение огня калибром 5.56x45 мм НАТО. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, «EOTech» \n \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_ak47_cheeki">
		<text>Автомат Калашникова (расширенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_cheeki_descr">
		<text>7,62-мм автомат Калашникова (АК) - автомат, принятый на вооружение в СССР в 1949 году. АК и его модификации являются самым распространённым стрелковым оружием в мире. По имеющимся оценкам, к этому типу (включая лицензионные и нелицензионные копии, а также сторонние разработки на базе АК) принадлежит до 1/5 всего имеющегося на Земле стрелкового огнестрельного оружия. Прилагаемый к пистолету магазин на 100 патронов имеет репутацию непрактичного и ненадежного, его чаще всего можно увидеть в руках тех, кто больше озабочен демонстрацией, чем практичностью. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел 1П29 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-4 \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_saiga_m3">
		<text>Заказной Сайга-MK 5,45 исп. 30</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_m3_descr">
		<text>Самозарядные винтовки "Сайга" - семейство российских самозарядных винтовок, выпускаемых концерном "Калашников" (бывший "Ижмаш"), который также производит оригинальный АК и его варианты, ружья "Сайга-12" и снайперскую винтовку Драгунова. Винтовки "Сайга" представляют собой спортивную версию автомата Калашникова и продаются для охоты и гражданского использования. Это заказной образец под патрон 5,45, оснащенный оптическим прицелом, стволом длиной 555 мм и автоматическим механизмом стрельбы. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел Leupold Mark 4 (интегрированный) \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ТГП-А\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ots27">
		<text>ОЦ-33 7.62x25mm </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ots27_descr">
		<text>Этот пистолет был переделан под патрон 7,62х25 мм по образцу ОЦ-27 «Бердыш» - многозарядного самозарядного пистолета, созданного как кандидат на замену ПМ в качестве служебного пистолета. ОЦ-27-7 - вариант под патрон 7,62х25 мм Токарева, предназначенный для использования имеющихся излишков и являющийся одним из немногих современных пистолетов повышенной мощности, стреляющих этим патроном. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель АПС \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_trophy_ak">
		<text>Трофейный АК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trophy_ak_descr">
		<text>Легендарное оружие, ранее оно принадлежало легендарному сталкеру, который, как говорили, мог пробраться куда угодно, через любое аномальное поле и мимо любого врага. Говорят, что предыдущий владелец использовал это оружие для убийства мутантов, которые были опаснее, чем кто-либо когда-либо видел. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы Кобра ЭКП-1С-03, УСП-1 «Тюльпан», ПСО-1М\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ТГП-А\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mk48">
		<text>MK 48</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mk48_descr">
		<text>Mk 48 (Mark 48), или Maximi - легкий пулемет с ленточным питанием, стреляющий патронами 7,62?51 мм НАТО из распадающейся ленты с боеприпасами. Он производится компанией Fabrique Nationale Manufacturing, Inc., подразделением FN Herstal, расположенным в США. Mk 48 был разработан совместно с Командованием специальных операций США (USSOCOM), которое приняло это оружие на вооружение и начало его внедрение, начиная с подразделений специального назначения. В основе конструкции лежит ранний прототип 7,62?51 мм НАТО FN Minimi - Maximi, модифицированный в увеличенную версию 5,56 мм Mk 46 Mod 0. По сравнению с более старыми конструкциями на базе M60 и M240, MK48 отличается повышенной портативностью, хотя и несколько сниженными характеристиками. Срок службы ствольной коробки в два раза меньше, чем у M240B, хотя надежность все же выше, чем у M60. Этот пистолет также оснащен канадским пулеметным прицелом C79 и более легким прикладом в стиле десантника.\n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель НАТО \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел ELCAN C79 3.4x (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

</string_table>